「禁衞軍」跑住護駕

「禁衞軍」跑住護駕

金正恩前往軍事分界線期間，一隊身穿整齊西裝、佩戴藍白領呔保鑣及紅色襟章的護衞司令部保鑣貼身跟隨（圖），這支「禁衞軍」個個經過精挑細選，無論體格、射擊技術、武術甚至外表都有嚴格要求，務求使保安滴水不漏。

帶私家廁防健康狀況外洩

金正恩完成上午會議返回北韓午膳時，12名保鑣以緩步跑方式在金正恩專車旁排成「人盾」。曾參與金正恩父親金正日保安事務的脫北者李永國在2013年出版的回憶錄中透露，當年金正日外出有多達6重保安，「這是當世最嚴謹的保安之一，連螞蟻都走不進去」，金正恩保安比其父有過之而無不及。

到過北韓營救人質的美國前總統克林頓指，保安嚴密的非軍事區是「地球上最可怕的地方之一」。北韓亦周詳保障金正恩私隱，據報為他安排私家廁所，護衞司令部前官員李尹鎬指，「北韓領袖外訪時，不會使用公廁，而會帶同私人廁所隨行」，原因是「領袖的排泄物含有他健康狀況的資訊，不能留在外地」。

法新社/美國《華盛頓郵報》

上一則
北韓民眾盼統一：想看南韓電影

下一則
六方勢力洗牌 各有盤算

文金手牽手來回三八線 金正恩檢閱韓部隊 反映被認可為元首

金特罵戰 文當說客化危為機

兩分鐘政治show 向美擺姿態

北韓民眾盼統一：想看南韓電影

六方勢力洗牌 各有盤算

特朗普自詡強硬言論奏效

地緣威脅減 有利南韓經濟

兩韓領導人首攜夫人會面 李雪主壓軸出場 為朝打形象戰

金與正穩坐北韓第二把交椅

金正恩筆迹飛揚 疑模仿父親

金做「外賣仔」 帶平壤冷麵赴會

金仔赴峯會帶私家馬桶便便藏機密要收藏

【圖解新聞】今晤文在寅 金正恩求和平係真心定假意？

【身體最誠實】北韓人最like手機 竟然唔係強國品牌...

文金會兩韓宣言確認無核化年內尋結束戰爭狀態